# 
# Translators:
# insolor, 2022
# ENHL <syg1031@naver.com>, 2022
# Ah Lon Sin, 2022
# 
msgid ""
msgstr ""
"Last-Translator: Ah Lon Sin, 2022\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/dwarf-fortress-translation/teams/22396/ko/)\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: text_dwarf.txt:2
msgid "who was too short to live"
msgstr "너무 쪼그매서 살 가치가 없었지"

#: text_dwarf.txt:3
msgid "who tunneled away from me like a frightened mole"
msgstr "겁에 질린 두더지마냥 나한테서 굴을 파고 숨어버렸지"

#: text_dwarf.txt:4
msgid "who sucked plump helmets like a purring maggot"
msgstr "가르랑거리는 구더기처럼 버섯을 빨아댔지"

#: text_dwarf.txt:5
msgid "whose hammer shattered on the anvil of my power"
msgstr "그 자식의 망치는 내 힘의 모루에 산산조각났지"

#: text_dwarf.txt:6
msgid "who forged [PRO_POS] own doom by challenging me"
msgstr "나한테 도전하다니 스스로 [PRO_POS] 파멸을 벼린게지"

#: text_dwarf.txt:7
msgid "who was returned to the rock and muck from which it was spawned"
msgstr "그건 자기가 태어난 한 줌 돌과 흙으로 돌아갔다"

#: text_dwarf.txt:8
msgid ""
"whose tall tales of bravery were all the more embarrassing because of "
"[PRO_POS] height"
msgstr "[PRO_POS] 키 때문에 그의 용맹에 대한 터무니 없는 이야기들은 더욱 창피해졌지"

#: text_elf.txt:2
msgid "who was felled like a slender sapling"
msgstr "가냘픈 묘목처럼 쓰러졌다"

#: text_elf.txt:3
msgid "whom I sent back to the home-tree as fertilizer"
msgstr "내가 고향-나무에 비료로 되돌려보내줬지"

#: text_elf.txt:4
msgid "whose fragile bones shattered before the power of my contempt"
msgstr "그의 가냘픈 뼈는 내 경멸의 힘앞에서 산산조각났다"

#: text_elf.txt:5
msgid "who came down from the home-tree and was devoured"
msgstr "고향-나무에서 내려와서 잡아먹혔다"

#: text_elf.txt:6
msgid ""
"who should have stayed in the trees when the real elves came down to fight"
msgstr "진정한 엘프들이 싸우러 내려왔을 때 얌전히 나무 안에 있었어야 했다"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:2
msgid "I want your bones for my bone mill!"
msgstr "네놈의 뼈를 가루로 만들어주지!"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:3
msgid "I'll grind you into porridge!"
msgstr "널 죽사발로 만들어주마!"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:4
msgid "I'll eat you whole!"
msgstr "널 모조리 먹어 치우겠다!"

#: text_ab_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"[CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]에 있는 [CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]에서  "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](을)를 찾다"

#: text_animal_slayer.txt:2
msgid ""
"I have taken down [CONTEXT:NUMBER] [CONTEXT:RACE:NUMBERED_NAME] while "
"stalking [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]를 추적 중 [CONTEXT:NUMBER] "
"[CONTEXT:RACE:NUMBERED_NAME]를 쓰러뜨렸다."

#: text_arch_info_justification.txt:2
msgid ""
"It is said that the [CONTEXT:ARCH_ELEMENT] of "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] [CONTEXT:JUSTIFICATION] "
"[CONTEXT:DEF_SPHERE] for the glory of [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]."
msgstr ""
"들리는 바로는, [CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]의 [CONTEXT:ARCH_ELEMENT](이)가 "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]의 영광을 위해 [CONTEXT:DEF_SPHERE] "
"[CONTEXT:JUSTIFICATION]."

#: text_book_art.txt2, text_book_instruction.txt:2
msgid "[NAME]"
msgstr "[NAME]"

#: text_book_art.txt:3
msgid "[PHRASE]"
msgstr "[PHRASE]"

#: text_book_art.txt:4
msgid "[ADJ] [NO_ART_NAME]"
msgstr "[ADJ] [NO_ART_NAME]"

#: text_book_art.txt:5
msgid "The [ADJ] [NO_ART_NAME]"
msgstr "[ADJ] [NO_ART_NAME]"

#: text_book_art.txt:6
msgid "[NAME] [ADJ]"
msgstr "[NAME] [ADJ]"

#: text_book_art.txt:7
msgid "[NAME] and the [NOUN]"
msgstr "[NAME](와)과 [NOUN]"

#: text_book_art.txt:8
msgid "[NAME] and the [ADJ] [NOUN]"
msgstr "[NAME](와)과 [ADJ] [NOUN]"

#: text_book_art.txt:9
msgid "The [NOUN] and [NAME]"
msgstr "[NOUN]과 [NAME]"

#: text_book_art.txt:10
msgid "The [ADJ] [NOUN] and [NAME]"
msgstr "[ADJ] [NOUN](와)과 [NAME]"

#: text_book_art.txt:11
msgid "[NAME]: [PHRASE]"
msgstr "[NAME]: [PHRASE]"

#: text_book_art.txt:12
msgid "It Must Have Been [NAME]"
msgstr "[NAME]이었음에 틀림없다."

#: text_book_art.txt:13
msgid "My Friend [NAME]"
msgstr "내 친구 [NAME]"

#: text_book_art.txt:14
msgid "The Birth of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 탄생"

#: text_book_art.txt:15
msgid "The Sun Sets on [NAME]"
msgstr "[NAME]의 해가 저문다."

#: text_book_art.txt:16
msgid "We See [NAME]"
msgstr "우리는 [NAME]을(를) 본다."

#: text_book_art.txt:17
msgid "[NAME] Ever Onward"
msgstr "[NAME]의 행진"

#: text_book_art.txt:18
msgid "[NAME] and Nothing More"
msgstr "오로지 [NAME]"

#: text_book_art.txt:19
msgid "And [ANY_PRONOUN] Sang '[NAME]!'"
msgstr "그리고 [ANY_PRONOUN](이)가 '[NAME]!'(이)라고 외쳤다"

#: text_book_instruction.txt:3
msgid "A Course on [NAME]"
msgstr "[NAME] 교습"

#: text_book_instruction.txt:4
msgid "A Humble Offering to [NAME]"
msgstr "[NAME](을)를 위한 작은 헌정"

#: text_book_instruction.txt:5
msgid "A Meditation on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 조정"

#: text_book_instruction.txt:6
msgid "A Record of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 기록"

#: text_book_instruction.txt:7
msgid "A Treatise on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 관한 논문"

#: text_book_instruction.txt:8
msgid "A World of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 세계"

#: text_book_instruction.txt:9
msgid "About [NAME]"
msgstr "[NAME]에 관하여"

#: text_book_instruction.txt:10
msgid "After [NAME]"
msgstr "[NAME] 후에"

#: text_book_instruction.txt:11
msgid "Against [NAME]"
msgstr "[NAME]에 맞서"

#: text_book_instruction.txt:12
msgid "An Exploration of [NAME]"
msgstr "[NAME](으)로의 모험"

#: text_book_instruction.txt:13
msgid "An Introduction to [NAME]"
msgstr "[NAME](으)로의 소개"

#: text_book_instruction.txt:14
msgid "An Offering to [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 헌정"

#: text_book_instruction.txt:15
msgid "At One With [NAME]"
msgstr "[NAME](와)과 하나되기"

#: text_book_instruction.txt:16
msgid "Before [NAME]"
msgstr "[NAME] 전에"

#: text_book_instruction.txt:17
msgid "Better [NO_ART_NAME]"
msgstr "더 나은 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:18
msgid "Beyond [NAME]"
msgstr "[NAME] 너머에"

#: text_book_instruction.txt:19
msgid "Book of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 책"

#: text_book_instruction.txt:20
msgid "Captivated by [NAME]"
msgstr "[NAME]에 사로잡히다"

#: text_book_instruction.txt:21
msgid "Choose [NAME]"
msgstr "[NAME] 선택"

#: text_book_instruction.txt:22
msgid "Classic [NO_ART_NAME]"
msgstr "고전적인 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:23
msgid "Commentary on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 논평"

#: text_book_instruction.txt:24
msgid "Common Sense [NO_ART_NAME]"
msgstr "[NO_ART_NAME]에 대한 상식"

#: text_book_instruction.txt:25
msgid "Concerning [NAME]"
msgstr "[NAME]에 관하여"

#: text_book_instruction.txt:26
msgid "Discourse on [NAME]"
msgstr "[NAME] 논설"

#: text_book_instruction.txt:27
msgid "Discovering [NAME]"
msgstr "[NAME] 발견하기"

#: text_book_instruction.txt:28
msgid "Doubts About [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 의심"

#: text_book_instruction.txt:29
msgid "Dreams of [NAME]"
msgstr "[NAME]에 관한 꿈"

#: text_book_instruction.txt:30
msgid "Elements of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 요소들"

#: text_book_instruction.txt:31
msgid "Errors In [NAME]"
msgstr "[NAME]의 오류"

#: text_book_instruction.txt:32
msgid "Exploring [NAME]"
msgstr "[NAME]의 모험"

#: text_book_instruction.txt:33
msgid "Explorations of [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 설명"

#: text_book_instruction.txt:34
msgid "Factual [NO_ART_NAME]"
msgstr "사실적 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:35
msgid "For the Love of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 사랑을 위해"

#: text_book_instruction.txt:36
msgid "Foundations of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 토대"

#: text_book_instruction.txt:37
msgid "Give Me [NAME]"
msgstr "내게 [NAME](을)를 줘"

#: text_book_instruction.txt:38
msgid "Great [NO_ART_NAME]"
msgstr "굉장한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:39
msgid "In Pursuit of [NAME]"
msgstr "[NAME](을)를 쫒아서"

#: text_book_instruction.txt:40
msgid "Inquiries on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 질문"

#: text_book_instruction.txt:41
msgid "Interpretations of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 해석"

#: text_book_instruction.txt:42
msgid "Introduction to [NAME]"
msgstr "[NAME] 소개서"

#: text_book_instruction.txt:43
msgid "It All Begins With [NAME]"
msgstr "이것부터 시작하자:[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:44
msgid "It Is [NAME]"
msgstr "이것이 [NAME](이)다"

#: text_book_instruction.txt:45
msgid "Journey to [NAME]"
msgstr "[NAME] 모험서"

#: text_book_instruction.txt:46
msgid "Life With [NAME]"
msgstr "[NAME](와)과 함께하는 삶"

#: text_book_instruction.txt:47
msgid "Master of [NAME]"
msgstr "[NAME] 완전정복"

#: text_book_instruction.txt:48
msgid "Mastering [NAME]"
msgstr "[NAME] 완벽이해"

#: text_book_instruction.txt:49
msgid "Meditations on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 명상"

#: text_book_instruction.txt:50
msgid "Misconceptions About [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 잘못된 상식"

#: text_book_instruction.txt:51
msgid "More [NO_ART_NAME]"
msgstr "심화 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:52
msgid "Musings on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 숙고"

#: text_book_instruction.txt:53
msgid "My Thoughts on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 개인적 견해"

#: text_book_instruction.txt:54
msgid "Mysteries of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 비밀"

#: text_book_instruction.txt:55
msgid "Never Underestimate [NAME]"
msgstr "[NAME]의 위대함"

#: text_book_instruction.txt:56
msgid "New [NO_ART_NAME]"
msgstr "새 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:57
msgid "Of [NAME]"
msgstr "[NAME]란"

#: text_book_instruction.txt:58
msgid "On [NAME]"
msgstr "[NAME]에 관하여"

#: text_book_instruction.txt:59
msgid "Pathways to [NAME]"
msgstr "[NAME] 길라잡이"

#: text_book_instruction.txt:60
msgid "Principles of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 원칙"

#: text_book_instruction.txt:61
msgid "Question [NAME]"
msgstr "궁금한 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:62
msgid "Questions About [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 질문들"

#: text_book_instruction.txt:63
msgid "Records of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 기록"

#: text_book_instruction.txt:64
msgid "Reflections on [NAME]"
msgstr "[NAME] 감상"

#: text_book_instruction.txt:65
msgid "Secret [NO_ART_NAME]"
msgstr "비밀스런 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:66
msgid "Start Your Day With [NAME]"
msgstr "하루를 시작할 땐 [NAME](와)과 함께"

#: text_book_instruction.txt:67
msgid "Strange [NO_ART_NAME]"
msgstr "요상한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:68
msgid "The Art of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 예술"

#: text_book_instruction.txt:69
msgid "The Book of [NAME]"
msgstr "[NAME] 법전"

#: text_book_instruction.txt:70
msgid "The Future of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 미래"

#: text_book_instruction.txt:71
msgid "The Great [NO_ART_NAME]"
msgstr "위대한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:72
msgid "The Hidden Meaning of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 숨겨진 뜻"

#: text_book_instruction.txt:73
msgid "The History of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 역사"

#: text_book_instruction.txt:74
msgid "The Interpretation of [NAME]"
msgstr "[NAME] 해석"

#: text_book_instruction.txt:75
msgid "The Journey into [NAME]"
msgstr "[NAME](으)로의 여행"

#: text_book_instruction.txt:76
msgid "The Knowledge of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 지식"

#: text_book_instruction.txt:77
msgid "The Meaning of [NAME]"
msgstr "[NAME]이란 말의 뜻"

#: text_book_instruction.txt:78
msgid "The Mysteries of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 수수께끼들"

#: text_book_instruction.txt:79
msgid "The Mystery of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 의문점"

#: text_book_instruction.txt:80
msgid "The Nuanced [NO_ART_NAME]"
msgstr "미묘한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:81
msgid "The Possibilities of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 가능성"

#: text_book_instruction.txt:82
msgid "The Pursuit of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 발자취"

#: text_book_instruction.txt:83
msgid "The Secret of [NAME]"
msgstr "[NAME](와)과 비밀"

#: text_book_instruction.txt:84
msgid "The Student's [NO_ART_NAME]"
msgstr "학생의 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:85
msgid "The Study of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 관한 연구"

#: text_book_instruction.txt:86
msgid "The True [NO_ART_NAME]"
msgstr "진정한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:87
msgid "The Truth About [NAME]"
msgstr "[NAME]의 진리"

#: text_book_instruction.txt:88
msgid "The Unabridged [NO_ART_NAME]"
msgstr "[NO_ART_NAME] 완전판"

#: text_book_instruction.txt:89
msgid "The Way With [NAME]"
msgstr "[NAME]의 길"

#: text_book_instruction.txt:90
msgid "The Wizard's Guide to [NAME]"
msgstr "[NAME] 마법사"

#: text_book_instruction.txt:91
msgid "The World of [NAME]"
msgstr "[NAME]의 세상"

#: text_book_instruction.txt:92
msgid "The World Without [NAME]"
msgstr "[NAME] 없는 세상"

#: text_book_instruction.txt:93
msgid "Thoughts on [NAME]"
msgstr "[NAME]에 대한 견해"

#: text_book_instruction.txt:94
msgid "Time Spent With [NAME]"
msgstr "[NAME](와)과 보낸 시간들"

#: text_book_instruction.txt:95
msgid "Traditional [NO_ART_NAME]"
msgstr "전통 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:96
msgid "Treatise on [NAME]"
msgstr "[NAME] 논문"

#: text_book_instruction.txt:97
msgid "True [NO_ART_NAME]"
msgstr "진짜배기 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:98
msgid "Uncanny [NO_ART_NAME]"
msgstr "불쾌한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:99
msgid "Uncovering [NAME]"
msgstr "드러나는 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:100
msgid "Understanding [NAME]"
msgstr "[NAME] 이해하기"

#: text_book_instruction.txt:101
msgid "Unknown [NO_ART_NAME]"
msgstr "미지의 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:102
msgid "Unusual [NO_ART_NAME]"
msgstr "비범한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:103
msgid "Useful [NO_ART_NAME]"
msgstr "유용한 [NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:104
msgid "Victory By [NAME]"
msgstr "[NAME](으)로 승리하자!"

#: text_book_instruction.txt:105
msgid "[NAME] After The End"
msgstr "종말 후 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:106
msgid "[NAME] and Beyond"
msgstr "[NAME] 그 너머"

#: text_book_instruction.txt:107
msgid "[NAME] and More"
msgstr "[NAME] 외 등등"

#: text_book_instruction.txt:108
msgid "[NAME] and Other Topics"
msgstr "[NAME](와)과 다른 주제들"

#: text_book_instruction.txt:109
msgid "[NAME] and Other Travesties"
msgstr "[NAME](와)과 다른 논문들"

#: text_book_instruction.txt:110
msgid "[NAME] and The Coming Troubles"
msgstr "다가올 문제와 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:111
msgid "[NAME] and The Universe"
msgstr "우주와 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:112
msgid "[NAME] Came Full Circle"
msgstr "[NAME]의 완전순환"

#: text_book_instruction.txt:113
msgid "[NAME] Explained"
msgstr "[NAME] 알아보기"

#: text_book_instruction.txt:114
msgid "[NAME] Exposed"
msgstr "[NAME] 완전분해"

#: text_book_instruction.txt:115
msgid "[NAME] For Everyone"
msgstr "모두를 위한 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:116
msgid "[NAME] For Students"
msgstr "[NAME] 교과서"

#: text_book_instruction.txt:117
msgid "[NAME] For The Beginning Practitioner"
msgstr "초보자를 위한 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:118
msgid "[NAME] In Practice"
msgstr "[NAME] 실전응용"

#: text_book_instruction.txt:119
msgid "[NAME] In The Modern Era"
msgstr "최신 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:120
msgid "[NAME] In The Time of My Ancestors"
msgstr "선조들의 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:121
msgid "[NAME] In Theory"
msgstr "이론적 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:122
msgid "[NAME] In [ANY_AGE]"
msgstr "[ANY_AGE]의 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:123
msgid "[NAME] Interpreted"
msgstr "[NAME] 지침서"

#: text_book_instruction.txt:124
msgid "[NAME] Might Help"
msgstr "[NAME]의 도움"

#: text_book_instruction.txt:125
msgid "[NAME] Questioned"
msgstr "궁금하다, [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:126
msgid "[NAME] The Easy Way"
msgstr "손쉬운 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:127
msgid "[NAME] Uncovered"
msgstr "[NAME] 완전 파훼"

#: text_book_instruction.txt:128
msgid "[NAME] Understood"
msgstr "[NAME] 이해하기"

#: text_book_instruction.txt:129
msgid "[NAME] When It Counts"
msgstr "실제 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:130
msgid "[NAME] Within Reason"
msgstr "합리적인 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:131
msgid "[NAME] Without Limits"
msgstr "한계 없는 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:132
msgid "[NAME], Abridged"
msgstr "[NAME], 완전판"

#: text_book_instruction.txt:133
msgid "[NAME], My Life"
msgstr "내 인생: [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:134
msgid "[NAME], My Love"
msgstr "[NAME], 내 사랑"

#: text_book_instruction.txt:135
msgid "[NAME]: A Brief History"
msgstr "[NAME]:간단한 역사"

#: text_book_instruction.txt:136
msgid "[NAME]: A Brief Introduction"
msgstr "[NAME]:간단 개요"

#: text_book_instruction.txt:137
msgid "[NAME]: A New Approach"
msgstr "[NAME]:새로운 접근"

#: text_book_instruction.txt:138
msgid "[NAME]: A Quandary"
msgstr "[NAME]:문제점"

#: text_book_instruction.txt:139
msgid "[NAME]: Before and After"
msgstr "[NAME]: 전과 후"

#: text_book_instruction.txt:140
msgid "[NAME]: Common Practice"
msgstr "[NAME]:실전편"

#: text_book_instruction.txt:141
msgid "[NAME]: Fact or Fiction?"
msgstr "[NAME]:진실인가 전설인가"

#: text_book_instruction.txt:142
msgid "[NAME]: Further Musings"
msgstr "[NAME]:심화과정"

#: text_book_instruction.txt:143
msgid "[NAME]: My Only Mistake"
msgstr "[NAME]:나의 유일한 실수"

#: text_book_instruction.txt:144
msgid "[NAME]: Natural or Supernatural?"
msgstr "[NAME]: 자연적인가 초자연적인가?"

#: text_book_instruction.txt:145
msgid "[NAME]: Principles and Practice"
msgstr "[NAME]: 원칙과 실전"

#: text_book_instruction.txt:146
msgid "[NAME]: Problems And Solutions"
msgstr "[NAME]:문제와 해결방안"

#: text_book_instruction.txt:147
msgid "[NAME]: The Definitive Guide"
msgstr "[NAME]:완전 길라잡이"

#: text_book_instruction.txt:148
msgid "[NAME]: The Truth"
msgstr "[NAME]:진실"

#: text_book_instruction.txt:149
msgid "Can [NAME] Save The World?"
msgstr "[NAME](이)가 세상을 구할 수 있을까?"

#: text_book_instruction.txt:150
msgid "Could It Be [NAME]?"
msgstr "[NAME]인가요?"

#: text_book_instruction.txt:151
msgid "Did [NAME] Falter?"
msgstr "[NAME](은)는 실패했나?"

#: text_book_instruction.txt:152
msgid "Do We Understand [NAME]?"
msgstr "우리는 [NAME](을)를 이해하고 있나?"

#: text_book_instruction.txt:153
msgid "Do You Know [NAME]?"
msgstr "[NAME](을)를 아시나요?"

#: text_book_instruction.txt:154
msgid "First [NAME], Then The World!"
msgstr "시작, [NAME], 그리고 세상!"

#: text_book_instruction.txt:155
msgid "The [NO_ART_NAME] Book"
msgstr "[NO_ART_NAME] 서적"

#: text_book_instruction.txt:156
msgid "To [NAME] and Glory!"
msgstr "[NAME](와)과 영광을 위해"

#: text_child_age_proclamation.txt:2
msgid "I'm [CONTEXT:NUMBER]!"
msgstr "나는 [CONTEXT:NUMBER]살이야!"

#: text_current_profession_no_year.txt:2
msgid "I am a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr "나는 [CONTEXT:UNIT_NAME]이야."

#: text_current_profession_year.txt:2
msgid "This is my [CONTEXT:ORDINAL] year as a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr "지금은 [CONTEXT:UNIT_NAME](으)로서 내가 [CONTEXT:ORDINAL] 해입니다."

#: text_curse.txt:2
msgid "Who dares to enter my house?  I curse you!"
msgstr "누가 감히 내 집에 들어오느냐? 널 저주하겠다!"

#: text_family_relationship_additional.txt:2
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] is also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB]은(는) 또한 내 [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP](이)다"

#: text_family_relationship_additional_dead.txt:2
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] was also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr ""
"[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB]은(는) 또한 내[CONTEXT: FAMILY_RELATIONSHIP](이)었다"

#: text_family_relationship_no_spec.txt:2
msgid ""
"I have [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"나는 [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](이)라는 "
"이름의[CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP]을(를) 가진다"

#: text_family_relationship_no_spec_dead.txt:2
msgid ""
"I had [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"나는 [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](이)라는 "
"이름의[CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP]을(를) 가졌다."

#: text_family_relationship_spec.txt:2
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] is named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"내  [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]의 이름은 [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](이)다."

#: text_family_relationship_spec_dead.txt:2
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] was named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"내 [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]의 이름은 [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](이)었다."

#: text_general.txt:2
msgid "whose cries for mercy went unheeded by my wrath"
msgstr "자비를 바라는 그의 간청은 내 분노 앞에 무시됐다"

#: text_general.txt:3
msgid "whose insignificant name I struggle to recall"
msgstr "그의 이름은 하찮아서 내가 힘겹게 기억해냈다"

#: text_general.txt:4
msgid "a spineless slug who was crushed under my might"
msgstr "그 줏대없는 민달팽이 녀석은 내 힘 아래 짓밟혔다"

#: text_general.txt:5
msgid "whom I buried alive under a mountain of hatred"
msgstr "내가 증오의 산 아래에 산 채로 파묻어버렸다"

#: text_general.txt:6
msgid "who lies dead, now only an embarrassing memory"
msgstr "이제 오직 쑥스러운 기억만 가진 채 죽어있다"

#: text_general.txt:7
msgid "who sought my praise, only to be rejected in death"
msgstr "내 칭찬을 바랐지만, 거절되고 죽을 뿐이다"

#: text_general.txt:8
msgid "once revered by those who didn't know any better"
msgstr "멍청한 자들에 의해 한때 신처럼 추대받았다"

#: text_goodbye_worship_1.txt:2
msgid "upon arising in the mornings,"
msgstr "아침에 일어나자마자,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:3
msgid "when going on a long journey,"
msgstr "긴 여행을 할 때,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:4
msgid "before retiring in the evening,"
msgstr "잠에 들기 전에"

#: text_goodbye_worship_1.txt:5
msgid "as sure as I am here now,"
msgstr "내가 지금 여기에 있는 것처럼,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:6
msgid "and lo,"
msgstr "그리고 보아라,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:7
msgid "it cannot be said enough;"
msgstr "아무리 말해도 충분하지 않을 정도로"

#: text_goodbye_worship_1.txt:8
msgid "these are dangerous times, so"
msgstr "지금은 위험한 시기이므로,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:9
msgid "I say again"
msgstr "다시 말하자면"

#: text_goodbye_worship_1.txt:10
msgid "yes,"
msgstr "그래,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:11
msgid "before every meal,"
msgstr "매 끼니 전에,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:12
msgid "whenever the tide turns,"
msgstr "흐름이 바뀔 때마다"

#: text_goodbye_worship_1.txt:13
msgid "when you return to this place,"
msgstr "네가 이곳으로 돌아올 때,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:14
msgid "when you arrive at your destination,"
msgstr "네가 목적지에 도착했을 때,"

#: text_goodbye_worship_1.txt:15
msgid "at this juncture in your life,"
msgstr "지금 이 순간,"

#: text_goodbye_worship_2.txt:2
msgid "don't forget to"
msgstr "을(를) 잊지 마라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:3
msgid "always remember to"
msgstr "을(를) 항상 기억하라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:4
msgid "it would be wise to"
msgstr "하는게 좋은 선택이다."

#: text_goodbye_worship_2.txt:5
msgid "you should"
msgstr "(을)를 반드시 해라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:6
msgid "you must"
msgstr "(을)를 무조건 해라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:7
msgid "prudence demands that you"
msgstr "하기를 게을리 하지 마라."

#: text_goodbye_worship_2.txt:8
msgid "even for a moment"
msgstr "(을)를 잠시라도 해라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:9
msgid "follow my advice and"
msgstr "라는 내 조언을 따라라."

#: text_goodbye_worship_2.txt:10
msgid "heed my words and"
msgstr "라는 내 말을 귀담아 들어라."

#: text_goodbye_worship_2.txt:11
msgid "remember to"
msgstr "을(를) 기억하라"

#: text_goodbye_worship_2.txt:12
msgid "show devotion and"
msgstr "(을)를 게을리 하지 마라."

#: text_goodbye_worship_3.txt:2
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]에게 찬사를 보내는 것"

#: text_goodbye_worship_3.txt:3
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]에게 찬사를 보내다"

#: text_goodbye_worship_3.txt:4
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME](와)과 함께 하는 것"

#: text_goodbye_worship_3.txt:5
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE](와)과 함께 하는것"

#: text_goodbye_worship_3.txt:6
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr " [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME](을)를 믿기"

#: text_goodbye_worship_3.txt:7
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr " [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE](을)를 믿기"

#: text_goodbye_worship_3.txt:8
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME](을)를 경험하기"

#: text_goodbye_worship_3.txt:9
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE](을)를 경험하기"

#: text_goodbye_worship_3.txt:10
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr " [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]에 대한 생각"

#: text_goodbye_worship_3.txt:11
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]에 대해 생각"

#: text_goodbye_worship_3.txt:12
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]께 순종하기"

#: text_goodbye_worship_3.txt:13
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]께 순종하기"

#: text_greet.txt:2
msgid "Greetings.  My name is [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "반갑습니다. 제 이름은 [SPEAKER:TRANS_NAME] 입니다."

#: text_greet_baby.txt:2
msgid "Hellooo!"
msgstr "안녀어어엉!"

#: text_greet_baby.txt:3
msgid "Look at you!"
msgstr "멋지구나!"

#: text_greet_baby.txt:4
msgid "A baby!  How adorable!"
msgstr "아기! 얼마나 사랑스러운지!"

#: text_greet_reply.txt:2
msgid "Ah, hello.  I'm [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "어, 안녕, 나는 [SPEAKER:TRANS_NAME](이)야."

#: text_greet_reply_after_hero.txt:2
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  Can I be of some help?"
msgstr "나는 [SPEAKER:TRANS_NAME]. 도와줄 일이 있나?"

#: text_greet_reply_after_hero.txt:3
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  How can I be of service?"
msgstr "내 이름은 [SPEAKER:TRANS_NAME]. 내가 어떻게 도울 수 있겠나?"

#: text_greet_reply_diff_language.txt:2
msgid "Hello, [AUDIENCE:RACE].  I am [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "안녕, [AUDIENCE:RACE]. 나는 [SPEAKER:TRANS_NAME] 이야."

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:2
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME]...  your parents must have been interesting!"
msgstr "[AUDIENCE:FIRST_NAME]... 부모님들이 참 흥미로운 분들이셨겠군!"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:3
msgid ""
"You know, you don't meet many people with the name [AUDIENCE:FIRST_NAME]."
msgstr "[AUDIENCE:FIRST_NAME](이)라는 이름은 흔치 않지."

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:4
msgid "So, [AUDIENCE:FIRST_NAME]...   [AUDIENCE:FIRST_NAME], was it?"
msgstr "[AUDIENCE:FIRST_NAME](이)라... [AUDIENCE:FIRST_NAME], 맞지?"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:5
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  Does that mean something?"
msgstr "[AUDIENCE:FIRST_NAME]. 무슨 뜻이 있는건가?"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:6
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  I can't say I've heard that before."
msgstr "[AUDIENCE:FIRST_NAME]. 들어본 적은 없는거같다."

#: text_greet_worship.txt:2
msgid "Praise be to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]께 영광을."

#: text_greet_worship.txt:3
msgid "Praise [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE](을)를 찬양하라."

#: text_greet_worship.txt:4
msgid "Life is, in a word, [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr "인생이란, 한마디로 [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]일세."

#: text_greet_worship.txt:5
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME] greets you."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]의 종이 그대에게 인사드립니다."

#: text_greet_worship.txt:6
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE] greets you."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]의 종이 그대에게 인사를 드립니다."

#: text_guard_profession.txt:2
msgid "I am a guard."
msgstr "나는 경비다."

#: text_guard_warning.txt:2
msgid "Don't start any trouble."
msgstr "문제를 일으키지 말거라"

#: text_hist_fig_slayer.txt:2
msgid ""
"It is I that felled [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] the "
"[CONTEXT:HIST_FIG:RACE]."
msgstr ""
"내가 바로 [CONTEXT:HIST_FIG:RACE] [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME](을)를 쓰려트렸다."

#: text_hunting_profession.txt:2
msgid "I hunt great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "나는 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]의 위대한 야수를 사냥했다."

#: text_hunting_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have hunted great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for "
"[CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "나는 [CONTEXT:NUMBER]년 동안 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]의 위대한 야수들을 사냥했다."

#: text_justification_antithetical.txt:2
msgid "can be thought of as the antithesis of"
msgstr ""

#: text_justification_experience.txt:2
msgid "can allow one to experience"
msgstr ""

#: text_justification_proximity.txt:2
msgid "can bring one near to"
msgstr ""

#: text_justification_reminder.txt:2
msgid "can remind one of"
msgstr ""

#: text_justification_representation.txt:2
msgid "can be thought of as a representation of"
msgstr ""

#: text_mercenary_profession.txt:2
msgid ""
"I seek fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: text_mercenary_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have sought fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: text_no_family.txt:2
msgid "I have no family to speak of"
msgstr ""

#: text_past_hunting_profession.txt:2
msgid "In the past, I hunted great beasts."
msgstr "과거에, 나는 엄청난 야수를 샤냥했다."

#: text_past_hunting_profession.txt:3
msgid "I was a hunter of mighty beasts for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: text_past_mercenary_profession.txt:2
msgid "In the past, I sought fortune and glory by offering my skill at arms."
msgstr ""

#: text_past_mercenary_profession.txt:3
msgid ""
"I sought fortune and glory by offering my skill at arms for [CONTEXT:NUMBER]"
" of my years."
msgstr ""

#: text_past_profession_no_year.txt:2
msgid "I was once a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr ""

#: text_past_profession_year.txt:2
msgid ""
"I was a [CONTEXT:UNIT_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr ""

#: text_past_snatcher_profession.txt:2
msgid "Once it was my calling to rescue lost children."
msgstr ""

#: text_past_snatcher_profession.txt:3
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I rescued lost children."
msgstr ""

#: text_past_thief_profession.txt:2
msgid "I once sought great treasures."
msgstr "나는 한때 엄청난 야수를 찾았다."

#: text_past_thief_profession.txt:3
msgid "I sought great treasures for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr ""

#: text_past_wandering_profession.txt:2
msgid "I once wandered the wilds."
msgstr "나는 한때 야생을 헤맸다."

#: text_past_wandering_profession.txt:3
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I wandered the wilds."
msgstr ""

#: text_positive.txt:2
msgid "fantastic!"
msgstr "환상적이군!"

#: text_positive.txt:3
msgid "wonderful!"
msgstr "훌륭하군!"

#: text_positive.txt:4
msgid "I'm thrilled to hear that."
msgstr "그걸 들으니 두렵다."

#: text_positive.txt:5
msgid "I'm pleased to hear that."
msgstr "그걸 들으니 기쁘다."

#: text_positive.txt:6
msgid "that is good news."
msgstr "그것은 좋은 소식이다."

#: text_positive.txt:7
msgid "that is wonderful news."
msgstr "그것은 환상적인 소식이다."

#: text_positive.txt:8
msgid "this is encouraging."
msgstr ""

#: text_positive.txt:9
msgid "very good."
msgstr "아주 좋아."

#: text_positive.txt:10
msgid "I'm proud of you."
msgstr "네가 자랑스럽다."

#: text_positive.txt:11
msgid "that is a good turn of affairs."
msgstr ""

#: text_same_site_ab_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: text_same_site_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: text_secret_death.txt:2
msgid "Annihilation"
msgstr "멸망"

#: text_secret_death.txt:3
msgid "Bereavement"
msgstr "떠나간 이들"

#: text_secret_death.txt:4
msgid "Death"
msgstr "죽음"

#: text_secret_death.txt:5
msgid "Demise"
msgstr "숙명"

#: text_secret_death.txt:6
msgid "Departure"
msgstr "마지막 여정"

#: text_secret_death.txt:7
msgid "Doom"
msgstr "최후 심판"

#: text_secret_death.txt:8
msgid "Dying"
msgstr "죽는다는 것"

#: text_secret_death.txt:9
msgid "Eternal Rest"
msgstr "영원한 안식"

#: text_secret_death.txt:10
msgid "Expiration"
msgstr "진정한 죽음"

#: text_secret_death.txt:11
msgid "Extinction"
msgstr "멸종"

#: text_secret_death.txt:12
msgid "Mortality"
msgstr "필멸성"

#: text_secret_death.txt:13
msgid "Immortality"
msgstr "불사"

#: text_secret_death.txt:14
msgid "Loss"
msgstr "상심"

#: text_secret_death.txt:15
msgid "Oblivion"
msgstr "망각"

#: text_secret_death.txt:16
msgid "Parting"
msgstr "떠나보내기"

#: text_secret_death.txt:17
msgid "Ruin"
msgstr "파멸"

#: text_secret_death.txt:18
msgid "Ruination"
msgstr "멸절"

#: text_secret_death.txt:19
msgid "Sleep"
msgstr "잠"

#: text_secret_death.txt:20
msgid "the Afterlife"
msgstr "사후세계"

#: text_secret_death.txt:21
msgid "the End"
msgstr "끝"

#: text_secret_death.txt:22
msgid "the Grave"
msgstr "무덤"

#: text_site_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""

#: text_slayer.txt:2
msgid "bane"
msgstr "도살자"

#: text_slayer.txt:3
msgid "conqueror"
msgstr "정복자"

#: text_slayer.txt:4
msgid "death"
msgstr "죽음"

#: text_slayer.txt:5
msgid "foe"
msgstr "적"

#: text_slayer.txt:6
msgid "killer"
msgstr "살인자"

#: text_slayer.txt:7
msgid "lord"
msgstr "영주"

#: text_slayer.txt:8
msgid "master"
msgstr "대가"

#: text_slayer.txt:9
msgid "nemesis"
msgstr "숙적"

#: text_slayer.txt:10
msgid "slayer"
msgstr "살해자"

#: text_slayer.txt:11
msgid "vanquisher"
msgstr "극복자"

#: text_slayer.txt:12
msgid "murderer"
msgstr "살인자"

#: text_slayer.txt:13
msgid "crusher"
msgstr "분쇄자"

#: text_slayer.txt:14
msgid "extinguisher"
msgstr "탄압자"

#: text_slayer.txt:15
msgid "strangler"
msgstr "교살자"

#: text_snatcher_profession.txt:2
msgid ""
"I rescue lost children and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "나는 잃어버린 아이들을 구출해 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]에 대려왔다."

#: text_snatcher_profession_year.txt:2
msgid ""
"For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I have been rescuing lost children and "
"bringing them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: text_soldier_profession.txt:2
msgid "I am a soldier."
msgstr "저는 군인입니다."

#: text_task_recommendation.txt:2
msgid "[CONTEXT:ANY:TRANS_NAME] might have a task for you"
msgstr ""

#: text_temple_already_member.txt:2
msgid "simply"
msgstr "간단히"

#: text_temple_already_member.txt:3
msgid "it is enough to"
msgstr ""

#: text_temple_already_member.txt:4
msgid "your task is simple;"
msgstr "네 임무는 간단해;"

#: text_temple_already_member.txt:5
msgid "just"
msgstr "단지"

#: text_temple_already_member.txt:6
msgid "all you need is to"
msgstr "이것 하나만 하면 돼,"

#: text_temple_become_member.txt:2
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]!"
msgstr ""

#: text_temple_become_member.txt:3
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]!"
msgstr ""

#: text_temple_become_member.txt:4
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]."
msgstr ""

#: text_temple_become_member.txt:5
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr ""

#: text_thief_profession.txt:2
msgid "I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "나는 보물을 찾아 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]로 돌려놓는다."

#: text_thief_profession_year.txt:2
msgid ""
"I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] and have "
"done so for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr ""
"나는 보물을 찾아 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]로 돌려놓는 일을 [CONTEXT:NUMBER]년 동안 해왔다."

#: text_threat.txt:2
msgid "Prepare to die!"
msgstr "죽을 준비해라!"

#: text_unknown_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME], wherever [CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] "
"might be"
msgstr ""

#: text_wandering_profession.txt:2
msgid "I wander [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "나는 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]을 떠돈다."

#: text_wandering_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have wandered [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "나는 [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]를 [CONTEXT:NUMBER]년 동안 떠돌았다."
